\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Fundamentos de Arquitetura de Software}$\quad$(103179)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
DESCRIÇÃO:
\\

\\
Terminologia de Arquitetura de Software - Concepção, estilos e padrões - Conectores e Componentes  - Análise e Modelagem de Arquitetura - Implementação de Arquitetura - Aplicação de Estilos de Arquitetura.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
R. N. TAYLOR, N. MEDVIDOVIC, AND E. M. DASHOFY. SOFTWARE ARCHITECTURE: FOUNDATIONS, THEORY, AND PRACTICE. WILEY PUBLISHING, 2009. 
\\
GAMMA, E.,  HELM, R., JOHNSON R., VLISSIDES J. PADRÕES DE PROJETO. BOOKMAN, 2000.
\\
F. BUSCHMANN, R. MEUNIER, H. ROHNERT, P. SOMMERLAD, M. STAL. PATTERN-ORIENTED SOFTWARE ARCHITECTURE, VOLUME 1, A SYSTEM OF PATTERNS. Wiley, 1996.
\\

\\
Melhor conceito: incluir - no mínimo - 5 livros, todos disponíveis na biblioteca (digital ou impressa).
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
FREEMAN, ERIC AND FREEMAN, ELISABETH. HEAD FIRST DESIGN PATTERNS. YOUR BRAIN ON DESIGN PATTERNS. O'REILLY, 2004.
\\
MARKUS SCHUMACHER, EDUARDO FERNANDEZ-BUGLIONI, DUANE HYBERTSON, FRANK BUSCHMANN, PETER SOMMERLAD. SECURITY PATTERNS: INTEGRATING SECURITY AND SYSTEMS ENGINEERING. WILEY, 2006.
\\
BUSCHMANN, FRANK, HENNEY, KEVLIN AND SCHMIDT, DOUGLAS C. PATTERN-ORIENTED SOFTWARE ARCHITECTURE, VOLUME 4: A PATTERN LANGUAGE FOR DISTRIBUTED COMPUTING. CHICHESTER, UK: WILEY, 2007.
\\
SCHMIDT, DOUGLAS C.: PATTERN-ORIENTED SOFTWARE ARCHITECTURE VOLUME 2: PATTERNS FOR CONCURRENT AND NETWORKED OBJECTS, 2000
\\
DOUGLAS C. SCHMIDT, STEPHEN D. HUSTON. C++ NETWORK PROGRAMMING: VOL. 1: MASTERING COMPLEXITY WITH ACE AND PATTERNS. ADDISON-WESLEY, 2002.
\\

\\

\\

\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201308 Requisitos de Software 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}